《祭手足文》：和理者，不懈於外；勇武者，忘身於內。

戊戍年戊午月，吾城且陷。傀儡長官者，圖驩主上之心，推惡法，操官兵，欲削吾城眾人自由之志。豺狼當路，爪牙之利，孤行一意，謀違公論而逆行，彊奪民權。若惡法成，儼直轄於極權，吾城將滅，此誠危急存亡之秋也。

和理者，不懈於外;勇武者，忘身於內。汝余不識彼此，皆服墨衣，扶老挈幼，咸以手足相稱，手相攜，肩相並，輒力歇聲嘶，立於瀝青之塗，前呼後應，前仆後繼者，人連不絕於城，百萬、二百萬之眾同歌同泣。日既入，吾城漆如黑海，而眾燈光若星，望其星火，竟能燎原。

長官之三萬私衛者，惡名昭彰，食乎公祿，殘乎公眾。磨牙吮血，豈非亦暴警乎?馳者、奔者、追者，開槍者，燃炮者不斷，每一催淚彈墜地，火光裂以接天，煙陷迷漫，久不能散。手足者雙目俱赤，然心亦赤矣。

暴警狼戾，唯從長官之命以苟續長官之命矣。白衣烏合流氓者，持荊毆民，警視而去之;翌月，眾手足見困於鐵路驛，暴警揮棍擊之襲之，無寸鐵者倒，莫能興。一護者捶柵呼曰:「吾乃護者，願准吾救之!」暴警充耳弗應，冷而笑之。後再攻乎中理兩大學府，吾手足勇而守之，其寒，其饑，其痛，其傷，吾城開花於遍地，求圍魏救趙者，悲壯如詩矣。警虐如紂，然終弗能翳吾手足之志。

榮光之曲，眾和而歌之，其起於徵之聲，聞「奚復灑淚於吾土?」，士皆垂淚涕泣;後為羽聲慨，至「黎明既臨，吾等光復香港!」，士皆瞋目，怒髮而衝首上之黃盔冠也。

戊戍年戊午月距今者，十月既滿，死而謂無疑之屍骨者眾，俱葬於沙嶺公墓。吾每至此祭手足，皆感無以報之謝之，不知所言，愴然若此，願手足之遺志既成之日，赤面而逢諸君於煲底矣。

《祭手足文》

Sauce: 2020年蔣旻正議員辦事處中文科模擬試 卷一

好有心機嘅文言文，dse手足可以撳入去做吓呢份模擬試卷

推